<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-01-24T21:51:36+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">365stories</title><subtitle>365 days. 365 stories.</subtitle><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><entry><title type="html">Abgetaut #05</title><link href="http://localhost:4000/2022-01-24/Abgetaut-05" rel="alternate" type="text/html" title="Abgetaut #05" /><published>2022-01-24T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-24T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-01-24/Abgetaut-05</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-01-24/Abgetaut-05">&lt;p&gt;Aloha in die Runde und ein fröhliches Hallo an alle da draußen vor den Bildschirmen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor drei Stunden habe ich die Begrüßung geschrieben und mich entschlossen, den Laptop noch einmal beiseite zu stellen. Obwohl das Tippen schon seit einigen Tagen immer wieder auf meiner ToDo-Liste auftaucht und verschwindet, konnte ich mich bisher noch nicht dazu überwinden, mir tatsächlich die Zeit zu nehmen, mich mit meinem Laptop in die nächste Ecke zu setzen und einfach den nächsten Post zu schreiben.&lt;br /&gt;
Vielleicht ist nicht genug passiert? Immerhin halten mich momentan vor allem die Prüfungen auf Trapp. Andererseits passiert so viel in meiner Freizeit, dass ich vermutlich gar nicht alles in diesen Post bekommen werde, und mehr regelmäßige Posts besser wären.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir uns jetzt in all den “hätte”, “wenns” und “abers” verlieren - let’s dive right in!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit dem letzten Post ist eine gute Woche samt Wochenende verstrichen, und hinter mir liegt bereits die Hälfte der Prüfungszeit. Mit einer stressigen, prall gefüllten Prüfungswoche und drei Klausurtagen fühlt man sich schon ein wenig erledigt, was wohl einer der Gründe ist, warum ich mit Abgabe der letzte Klausur (zumindest für diese erste Woche) jegliche Konsequenz fallen gelassen und die Füße hochgelegt habe.&lt;br /&gt;
Wenn man sich eine Woche lang am Schlüppi reißt und konsequent lernt, dann kommt es einem gern mal so vor, als halte man die Luft an. Die Tage schrumpfen zu Lerneinheiten zusammen, deren Pausen man mit Einkaufen, Duschen, Hausarbeit und Schlafen füllt, nur um am nächsten Tag in der Uni zu sitzen und nicht gänzlich zu verzweifeln. &lt;br /&gt;
Aktuelles Feedback: Eine Klausur definitiv bestanden, eine wird sicher bestanden sein, die dritte ist so ‘ne “Na mal schauen, was das wird”-Nummer. Drückt die Daumen, dass es wenigstens bestanden ist. Ich will den Mist nicht noch einmal lernen qwq&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mein Kühlschrank-loses Leben ist inzwischen so normal geworden, dass es mir nicht einmal mehr auffällt. Es ist eine absolute Normalität, keine gekühlten Produkte zu kaufen und mehr als zweimal die Woche zum Supermarkt stiefeln zu müssen. Ich kaufe in Maßen, koche kleine Portionen, die sich in zwei Tagen verbrauchen lassen und gehe bedachter einkaufen. Lustiger Weise vergesse ich in letzter Zeit immer häufiger am Süßigkeitenregal vorbeizugehen - ungewollt, wohlbemerkt. Ich bin nachwievor eine unglaubliche Naschkatze (thanks, mom!), nur ist mein Gedächtnis noch schlechter als mein Bestreben, mich gesund ernähren zu wollen. Vielleicht gar nicht so schlecht.&lt;br /&gt;
Das Fazit nach … drei Wochen (?) lautet also: Es wird langsam normal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn ich mir mein Verhalten angucke, das mit einem kaputten Kühlschrank einhergeht, dann glaube ich gut und gerne, das wir genau das auch auf ein etwas größeres Bild ziehen können.&lt;br /&gt;
Gewohnheiten hat man nicht einfach so von heute auf morgen. Gewohnheiten wollen und müssen gelernt und aufgebaut werden. Nach zwei Wochen hatte ich den Peak, den Moment, an dem ich echt genervt war und gern wieder zurückswitchen wollte - einfach n neuen Kühlschrank kaufen, gut ist. Und den Mist musst du doch nicht auch noch dokumentieren!! Wer liest denn das?!&lt;br /&gt;
Doch nach drei Wochen legt man sich einen dicken Pelz zu, zuckt lediglich mit den Schultern und geht einkaufen. Oder setzt sich dann doch aufs Bett, packt den Laptop auf den Schoß und tippt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vieles kostet uns Überwindung, und gerade Nicht-Gewohnheiten schlauchen einen da gern mal enorm. Dinge, die wir nicht aus Gewohnheit machen, sondern zu denen wir uns animieren müssen, ziehen mehr Energie, zumindest kommt es einem gern mal so vor.&lt;br /&gt;
Der Trick ist einfach nur, sich nicht unterkriegen zu lassen. Denn ich glaube (so hart das vermutlich auch ist), dass es tatsächlich nicht sowas wie einen Trick, eine Abkürzung oder einen Cheat für das Etablieren von neuen Gewohnheiten gibt. Wir müssen den Mist lernen und wir müssen uns durchbeißen. Wir müssen wollen, was wir da lernen, und nichts auf der Welt kann uns die Überwindung, die es einen immer wieder kostet, abnehmen.&lt;br /&gt;
Wir selbst müssen uns da durchpushen, egal wie verheißungsvoll Blogüberschriften und Ratgeber mit leichten Methoden und “So einfach, damit packst du deine Neujahrsvorsätze mit links”-Versprechen locken. Die niederschmetternde Wahrheit ist, dass es keinen leichten Weg gibt. Von Anfang bis Ende müssen wir da allein durch.&lt;br /&gt;
Und auch wenn das jetzt nicht gerade erbaulich ist - es hat auch sein Gutes. Denn am Ende heißt es auch nichts anderes, als dass wir nur uns selbst brauchen und dass uns niemand anderes dazwischen grätschen kann. Es ist eine gerade Linie, das Ziel klar vor Augen. Wir müssen nur den Elan und Ehrgeiz haben, von Anfang bis Ende durchzulaufen, auch wenn sich unsere Beine auf der Hälfte des Weges anfühlen wie Bleiklumpen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noch ein kleines Thema abseits des Kühlschrank- und Vorsatz-Geplänkels:&lt;br /&gt;
Ich habe gerade keine Ahnung, ob ich es jemals angesprochen habe, aber seit dem neuen Jahr spiele ich endlich wieder aktiv in einer DnD-Gruppe mit. … Okay, was heißt wieder? Wenn wir es ganz genau nehmen, dann ist es meine erste DnD-Gruppe, aber ich habe mein Herz einfach jetzt schon total an diesen Haufen Ärger verloren. &lt;br /&gt;
Meine Wenigkeit hat sich auf einen fragwürdigen Dunkelelf (Drow) eingelassen. Für alle, die damit nicht viel anfangen können: Drows sind Elfen, die … sagen wir mal: “abgerutscht” sind. Sie folgen ihrer Spinnengöttin Lolth und leben für das Recht des Stärkeren. Nótt (meine kleine Dunkelelfe) ist an der Oberfläche auf der Suche nach Aufträgen, um Geld und Schätze zu finden, und wie der Zufall es so will, wurde sie mit zwei Fremden zusammengeworfen: Dilos, der viel zu gutmütige Halb-Ork, und Muffin, ein junger kampflustiger Drachenblüter. Gemeinsam haben wir uns vor drei Wochen auf den Weg in unser erstes gemeinsames Abenteuer gemacht - und schon nach der ersten Session wusste ich, warum ich Pen and Paper so unfassbar liebe - und dass Dungeons &amp;amp; Dragons wohl mein neues Lieblingsgenre sein würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktuell verbringe ich die Zeit zwischen den Spielen mit Designen. Nótt braucht endlich mal ein klares Aussehen, für mich ist es notwenig, um ein Gefühl für sie zu bekommen, und für den Rest von uns ist es nicht verkehrt ein Bild vor Augen zu haben, wenn wir uns mal wieder gegenseitig die Köpfe mit Kieselsteinen einwerfen. Und hey - vielleicht interessiert euch der Fortschritt ja genauso ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/nott_entwurf.png&quot; alt=&quot;Erste Entwürfe für Nótt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viel ist es noch nicht, aber vielleicht ändert sich das ja bis zum nächsten Post!&lt;br /&gt;
Bis dahin - bleibt gesund, ihr Hühner. Passt auf euch auf und denkt dran, genug Gemüse zu essen ewe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir schreiben uns!!&lt;/p&gt;</content><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><category term="Blog" /><summary type="html">Aloha in die Runde und ein fröhliches Hallo an alle da draußen vor den Bildschirmen!</summary></entry><entry><title type="html">Abgetaut #04</title><link href="http://localhost:4000/2022-01-15/Abgetaut-04" rel="alternate" type="text/html" title="Abgetaut #04" /><published>2022-01-15T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-15T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-01-15/Abgetaut-04</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-01-15/Abgetaut-04">&lt;p&gt;Seltsam, nicht wahr?&lt;br /&gt;
So trashig Krimis oder Kitschfilme am Nachmittag im Fernsehen auch sein mögen - manchmal haben sie durchaus ihren Reiz. Was genau ich damit meine? Keine Sorge, ich verrate es euch ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuerst aber ein herzliches Willkommen an alle Hühner vor den Mattscheiben! Sweet, dass ihr wieder rein-lest.&lt;br /&gt;
Erstaunlich genug, dass meine seltsamen Slice-of-Life-Geschichten anscheinend interessant genug sind, um zumindest einige von euch bei der Stange zu halten. Aber hey - ich hab hier auch nur meinen Spaß und schütte all die sinnfreien und sinnvollen Gedanken in meinen Laptop; und wenn euch das auch amüsiert, ist es doch umso schöner :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück zum Thema Krimis, Kitschfilme und die Öffentlich-Rechtlichen.&lt;br /&gt;
Das Wochenende hab ich mal wieder bei den Schwiegereltern verbacht. Neben Tastaturmontage (Blog dazu folgt noch, keine Sorge ;D ), Schwägerbesuch und Klausurvorbereitung habe ich erstaunlich viel Zeit mit Fernsehen verbracht.&lt;br /&gt;
Kleine Randinfo an dieser Stelle: Ich besitze seit einigen Jahren schon keinen Fernseher mehr. Video on Demand, Netflix und Youtube machen es einfach überflüssig, und auch wenn einem das die GEZ nicht erspart, bin ich alles in allem echt happy, dass ich nicht vom Fernsehprogramm irgendwelcher Sender abhängig bin. &lt;br /&gt;
Trotzdem kann sich der ein oder andere von euch sicher vorstellen, dass es dann auch mal ganz angenehm sein kann, eben nicht selbst für sein Programm zuständig sein zu müssen. Es hat fast schon was von Luxus, sich einfach auf die Couch zu schmeißen und berieseln zu lassen (vor allem wenn man eigentlich für die nächste Prüfung lernen müsste, aber das mal beiseite).&lt;br /&gt;
Also bestand mein Konsum in den letzten 24Stunden aus Krimis, Tatort-Pendants, Feel-Good-Magazinen und diversen Liebesfilmen, die ihrem Namen keinesfalls gerecht werden, wobei mich der heutige Film echt dezent gecatcht hat. Kurzer Abriss gefällig?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Segelflieger-Unternehmen steht kurz vor dem Aus. Die Banken sind skeptisch und beauftragen eine Wirtschaftsprüferin, den Wert des Unternehmens zu ermitteln. Geleitet wird der Laden von Mutter und Sohn; sie konservativ und auf die alten Unternehmenswerte bedacht, er super innovativ und gehypt, die Firma auf einen strahlenden Weg der Zukunft mit neuen Fliegermodellen zu führen.&lt;br /&gt;
Wichtiger Nebenplott: Sie hat in der Liebe so gar keinen Erfolg. Online lernt sie dann wohl eine andere Frau kennen, mit der sie sich blendend versteht. Die beiden werden schnell beste Freundinnen, schütten sich ihr Herz aus und vertrauen sich fast schon blind.&lt;br /&gt;
Die Kenner und Disney-Propheten unter euch ahnen schon, was jetzt kommt. Die Online-Bekanntschaft ist nämlich gar keine Frau, sondern der Sohn aus dem Segelflieger-Schuppen. Whoohoo! Zu seiner Verteidigung sei zumindest an dieser Stelle noch gesagt, dass es ein Missverständnis war.&lt;br /&gt;
Lange Rede, kurzer Sinn: Er bemerkt als erstes, wer seine Chat-Partnerin eigentlich ist und verliebt sich Hals über Kopf. Also… er war auch schon vorher verknallt, aber well, jetzt hatte er ja n Gesicht dazu. Und wie das in Dramen so ist, fliegt der ganze Schwindel irgendwann auf - tja und das Ende kann ich euch gar nicht spoilern, denn das hab ich leider nicht mehr gesehen :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So kitschig und lästig solche Filme im ersten Moment auch zu sein scheinen - sie haben etwas herrlich banales und einfaches an sich. Natürlich ist die Storyline vorhersehbar, aber der Film war nicht schlecht gemacht. Und vielleicht ist es ein GuiltyPleasure meinerseits, aber ich hab die Filme und Serien echt enjoyed!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und jetzt zu meinem eigentlichen Punkt :D&lt;br /&gt;
Denn egal wie trashig sowas auch sein mag - am Ende inspirieren mich gerade diese furchtbar vorhersehbaren und mit schrecklichen Musik-Snippets unterlegten Geschichten am meisten.&lt;br /&gt;
Das Verlangen, sich den Laptop zu schnappen und meine eigenen Stories anzupacken, ist dann wieder so stark, dass es unheimlich schwer ist, es nicht zu tun. Ich mein… warum auch sich selbst aufhalten?? Am Ende mache ich es nur nicht, weil ich meist zu müde bin oder dann doch was anderes machen wollte - oder weil der leere Bildschirm mit einem frischen, neuen, unbefleckten Testament wirklich sehr beängstigend sein kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder, der selbst hin und wieder schreibt, kennt dieses Gefühl vermutlich nur allzu gut. Dabei ist die Möglichkeit, die hinter jedem neuen Dokument steckt, so unglaublich weitläufig, ja schier unendlich und eigentlich kaum zu fassen. Innerhalb kürzester Zeit können ganze Lebensgeschichten, Personen und Momente auftauchen, einzig und allein durch deine Finger, deine Worte und nur, weil Du sie aneinander gereiht hast. Egal wie gut oder schlecht dir dein Schreibstil in diesem Moment vielleicht erscheint.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass das geschriebene Wort unheimlich mächtig ist, wissen wir vermutlich alle; zumindest im Ansatz dank endloser Prädigten von Großeltern oder übermotivierte Deutschlehrer. Doch es ist immer wieder beeindruckend, es selbst zu erkennen.&lt;br /&gt;
Trotzdem verstehe ich die Angst vorm “leeren Blatt” nur zu gut und hab auch selbst noch nicht die beste Waffe dagegen gefunden. Mein einziger Tipp: Anfangen.&lt;br /&gt;
Und ich sehe dich vor deinem Bildschirm sitzen und zumindest innerlich die Augen verdrehen, weil es einer dieser sinnlosen Hinweise ist, die einem im ersten Moment so null zu helfen scheinen.&lt;br /&gt;
“Wow, danke. Anfangen, na Mensch. Danke für diesen unheimlich wertvollen Tipp, auf den ich niemals von allein gekommen wäre, eine absolute Bereicherung.”&lt;br /&gt;
Und ich stimme dir zu, es klingt super trashig - aber am Ende ist es doch genau das, was uns die meiste Überwindung kostet. Schreiben ist wie jedes andere Hobby auch: Es braucht viel Übung, um besser zu werden, und wir können unsere Fähigkeiten nur dann ausbauen, wenn wir uns Probieren und Üben zugestehen. Egal wie viel wir auch über einen Text nachdenken, er schreibt sich leider nicht von selbst. Egal wie sehr wir uns unserer Fehler bewusst sind und sie sehen - sie werden sich nicht von allein lösen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine wundervolle Analogie ist btw das Zeichnen, aber davon will ich euch ein anderes Mal erzählen. Das Thema “Lernen” und “Verbessern” ist ein unheimlich weites Feld, zu dem mir viel zu viel einfällt, als dass ich es in einem mickrigen Absatz abfertigen möchte. Also - bleibt gespannt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute ging es mal nicht um irgendwelche - oder explizit: meinen kaputten - Kühlschränke, gut gesehen :D  Den einzigen Berührungspunkt hatte ich heute für 2 Minuten, als ich ihn kurzerhand zum Lager für Katzenfutter umfunktioniert habe.&lt;br /&gt;
Im Februar werde ich wohl dann endlich die Neuanschaffung in Angriff nehmen. Dann soll es aber kein anderthalb Meter Schrank werden, sondern ein wirklich kleiner Mini-Kühlschrank, in dem ich diese hinterhältig anspruchsvollen Himbeeren lagern und meine ChocoFreshs kühlen kann :D&lt;br /&gt;
Und auch wenn ich eigentlich ganz gut ohne klarkomme, freue ich mich schon darauf. Denn ein neuer Kühlschrank bedeutet auch eine neu gestaltete Ecke in meiner Wohnung. Und auf dieses Projekt freue ich mich schon enorm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis dahin - genießt euer restliches Wochenende!&lt;br /&gt;
Wir schreiben uns!!&lt;/p&gt;</content><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><category term="Blog" /><summary type="html">Seltsam, nicht wahr? So trashig Krimis oder Kitschfilme am Nachmittag im Fernsehen auch sein mögen - manchmal haben sie durchaus ihren Reiz. Was genau ich damit meine? Keine Sorge, ich verrate es euch ;)</summary></entry><entry><title type="html">Abgetaut #03</title><link href="http://localhost:4000/2022-01-10/Abgetaut-03" rel="alternate" type="text/html" title="Abgetaut #03" /><published>2022-01-10T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-10T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-01-10/Abgetaut-#03</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-01-10/Abgetaut-03">&lt;p&gt;Es sind Momente wie dieser, in denen ich merke, wie unglaublich dankbar ich für die Bequemlichkeiten einer digitalen vernetzten Gesellschaft bin. Es ist Freitagnachmittag, der ansgtrengendste Teil der Woche liegt hinter mir und die anonyme Stille des Zuges verschwindet gänzlich unter der dröhnenden Musik in meinen Ohren (&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=HGhjyd8ZE78&quot;&gt;“Touch Off”&lt;/a&gt; von UVERworld btw, ein fantastischer Song für alle Liebhaber japanischer Anime-Intro-Musik). Auf meinem Schoß mein Laptop, dank des WLANs im Zug konnte ich meine Github-Dateien noch einmal synchronisieren bevor ich mich ans Tippen gesetzt habe - und wie nice ist es einfach, dass wir von überall aus an unseren Projekten arbeiten können?&lt;br /&gt;
Natürlich, natürlich, auch total problematisch, weil die arbeitswütigen Tiere unter uns immer nicht wissen, wann einfach mal Schluss ist. Aber mal abgesehen davon… ich glaube, ich mach mir viel zu selten bewusst, wie cool das eigentlich ist :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Über die letzten Tage und Wochen ist mir eines klar geworden: Ich bin super gern beschäftigt. Ich liebe es, Listen und ToDos zu schreiben, ich plane gern alles im Voraus und finde nichts erfüllender als die endlosen Reihen an Aufgaben nach und nach wegzustreichen.&lt;br /&gt;
Wenn ich was zu tun habe, gibt es der Zeit um mich herum Struktur, und ich glaube jeder genießt das Gefühl, am Ende des Tages so richtig was geschafft zu haben. - Naja oder es backfired total und du sitzt am Ende des Tages vor einer noch immer endlosen Liste, ohne auch nur nennenswerte Fortschritte bei der Abarbeitung erzielt zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alles nicht so schlimm! Wie mit allem ist es wohl auch hier nur eine Frage des richtigen Maßes, das man erstmal ausloten muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor ich es wieder so stiefmütterlich übergehe und ganz ans Ende stelle: Das langersehnte Update aus meiner kühlschranklosen Zeit!&lt;br /&gt;
Beim letzten Mal hab ich euch schon berichtet, dass mir diverse Dinge hops gehen. Meine Hafermilch ist beispielsweise nach einer Woche umgeschlagen und ich musste mich einer wirklich widerlichen Kostprobe stellen. Man stirbt ja nich davon, aber so ein bisschen verreckt man dann doch innerlich, wenn der Geschmack gärender Hafermilch einfach nicht von deiner Zunge verschwinden möchte.&lt;br /&gt;
Meine Bunkervorräte sind ein wenig geschrumpft: Den Frischkäse habe ich rechtzeitig verbraucht und seitdem nicht wieder aufgestockt. Ehrlich gesagt hilft die schiere Unmöglichkeit, den Aufstrich kühl zu lagern, sehr dabei, sich von Milchprodukten fernzuhalten. Frischkäse war einer meiner Knackpunkte hin zu einer vegane(re)n Ernährung, an dem ich immer wieder gescheitert bin. Jetzt, wo ich das Zeug schlichtweg nicht lagern kann, ist es sehr viel einfacher sich nach Alternativen umzuschauen und sich auch darauf einzulassen.&lt;br /&gt;
Also liegt inzwischen nur noch der angebrochene Block Margarine tapfer und mutig auf der Fensterbank, schattig und passiv durch die Scheiben gekühlt, auch wenn hier vermutlich mehr der Gedanke zählt als dass tatsächlich gekühlt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist schon lustig… je mehr Tage vergehen, umso mehr schwindet das Gefühl, als würde mir etwas fehlen. Klar, so ein Kühlschrank ist super und praktisch, aber wenn ich mal ehrlich bin, dann waren meine Kühlschränke noch nie besonders voll. Ich koche meist in kleinen Mengen nach Tagesbedarf, Obst und Gemüse lagern eher im Schatten unter der Papierkiste oder im Obstkorb und für Reis, Nudeln und Hülsenfrüchte braucht man keinen Kühlschrank.&lt;br /&gt;
Natürlich muss ich öfter einkaufen gehen. Statt einmal die Woche laufe ich jetzt drei oder viermal zum Supermarkt - aber über mehr Bewegung kann ich mich angesichts des HomeOffice kaum beschweren. Ich bin echt froh, wenn ich vor die Tür kann um ein wenig frische Luft zu schnappen. Jenseits von Einkäufen mache ich das ohnehin viel zu selten, dabei tut die kühle Winterluft und ein bisschen Bewegung so extrem gut. Ihr kennt das, dieses richtig zufriedene Gefühl, wenn man draußen war und sich mit ner heißen Tasse Tee zurück an die Arbeit macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das einzige Problem ist wirklich, wenn doch mal was vom Essen übrig bleibt.&lt;br /&gt;
Vor zwei Tagen hab ich Reis gekocht. Stinknormalen Reis, zubereitet nach Schwiegermama’s Rezept im Ofen und mit Zwiebeln. Dazu gabs leckeren Feldsalat mit (simplimo) Tomaten und Gurke, und unter den Reis hab ich Pesto gemischt.&lt;br /&gt;
Leute - es war ein Gedicht. Ohne shit. Der Reis war so herrlich fluffig, mit dem Pesto dazu war es einfach delish und der Salat war ein Segen. Ich hab mein Abendbrot also gefeiert wie Sau. Einziges Problem: Beim Reiskochen verschätze ich mich ungelogen jedes. verdammte. Mal. Selbst wenn ich meinen kleinen Finger darauf verwetten würde, dass es “nur ganz wenig Reis, eins zwei Portionen vielleicht” wird - falsch! Stattdessen war der komplette Pott voll und ich hab schon dezente Schweißausbrüche bekommen, als ich den Topf aus dem Ofen holte.&lt;br /&gt;
Optimistisch wie ich in solchen Momenten dann auch mal sein kann, dachte ich nur “Ah pfft! Kinderspiel, das krieg ich locker leer.”&lt;br /&gt;
Mmmmh. Ja nee, irgendwie nich so.&lt;br /&gt;
Gestern war der Reis schon solala, aber als ich heute zum Mittag den Deckel anhob, hab ich schon arg das Gesicht verzogen.&lt;br /&gt;
Huff Q-Q&lt;br /&gt;
Also musste ich schweren Herzens den Reis in den Müll drücken. Schade drum, aber mehr als ne Lehre war dann für mich am Ende nich übrig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn ich irgendwas lerne, dann dass ich mehr Gedanken in mein Essen stecken muss. Ich plane mehr, was ich wann esse und achte darauf, wieviel ich tatsächlich schaffen kann. Keinen Kühlschrank zu haben lässt einen auf jeden Fall sehr viel bewusster konsumieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abgesehen von meinem Kühlschrank-Dilemma versinkt die Zeit in den Prüfungsvorbereitungen. Montag gehts los, und für alle, die mein Leid mit mir teilen: Viel Erfolg! Macht euch nicht fertig, macht euch keinen Stress. Denkt immer dran: Diese Welt ist so groß, so vielfältig - wir sind nur ein winzigkleiner Punkt. Und so deprimierend das vielleicht klingen mag, so viel Freiheit liegt in dieser Tatsache. Denn wenn wir so klein sind (zumindest jenseits der Gemeinschaft mit anderen), dann ist eine vermasselte Prüfung oder eine x-beliebige Note auch nur halb so dramatisch, wie es vielleicht im ersten Moment wirkt. Es gibt für alles eine Lösung, ihr schnubies. Und am Ende ist alles für irgendwas gut &amp;lt;3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir schreiben uns!&lt;/p&gt;</content><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><category term="Blog" /><summary type="html">Es sind Momente wie dieser, in denen ich merke, wie unglaublich dankbar ich für die Bequemlichkeiten einer digitalen vernetzten Gesellschaft bin. Es ist Freitagnachmittag, der ansgtrengendste Teil der Woche liegt hinter mir und die anonyme Stille des Zuges verschwindet gänzlich unter der dröhnenden Musik in meinen Ohren (“Touch Off” von UVERworld btw, ein fantastischer Song für alle Liebhaber japanischer Anime-Intro-Musik). Auf meinem Schoß mein Laptop, dank des WLANs im Zug konnte ich meine Github-Dateien noch einmal synchronisieren bevor ich mich ans Tippen gesetzt habe - und wie nice ist es einfach, dass wir von überall aus an unseren Projekten arbeiten können? Natürlich, natürlich, auch total problematisch, weil die arbeitswütigen Tiere unter uns immer nicht wissen, wann einfach mal Schluss ist. Aber mal abgesehen davon… ich glaube, ich mach mir viel zu selten bewusst, wie cool das eigentlich ist :D</summary></entry><entry><title type="html">Abgetaut #02</title><link href="http://localhost:4000/2022-01-09/Abgetaut-02" rel="alternate" type="text/html" title="Abgetaut #02" /><published>2022-01-09T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-09T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-01-09/Abgetaut-#02</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-01-09/Abgetaut-02">&lt;p&gt;Gibt es eine optimale Zeit zum Schreiben?&lt;br /&gt;
Die Antwort ist - zumindest meinem eigenen Erfahrungsschatz zufolge - definitiv nein. Immerhin habe ich schon zu den möglichsten und unmöglichsten Zeiten in die Tasten gehauen. Morgens in halbleeren Zügen (hui wie pessimistisch), bei klirrender Kälte, mit schwitzigen Fingern im heißesten Sommerwetter, bei Regen und Schnee, früh am Morgen oder spätabends in der Nacht - gefühlt gibt es keine Zeit, zu der ich noch nicht geschrieben habe.&lt;br /&gt;
Und trotzdem ist es die Uhrzeit gepaart mit dem kuscheligen Nebelwetter jenseits des Dachfensters, die mich dazu motivieren, den Laptop doch noch einmal um kurz vor Mitternacht auf meinen Schoß zu setzen und diesen Post endlich fertig zu schreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also ihr schnibis - wie ist es euch ergangen??&lt;br /&gt;
Die erste Woche des neuen Jahres liegt hinter uns und ich weiß nicht, wie es für euch war, aber für meinen Geschmack verging die Zeit fast schon ein wenig zu schnell. Ich kann kaum glauben, dass morgen bereits die zweite Woche anbricht und mich nur noch sieben Tage von meiner ersten Prüfung im dritten Semester trennen… gruselige Vorstellung, Themenwechsel!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich muss gestehen, dass ich mich selbst absolut überrascht habe.&lt;br /&gt;
Ehrlich gesagt sind meine Erwartungen an mich selbst irgendwo im Keller, weit unter den neuen Pflastersteinen, die der Vermieter dort über wasserdichte Planen gelegt hat, damit das Wasser nicht immer von unten hochdrückt. Nach einem knappen viertel Jahrhundert lernt man irgendwann seine Eigenheiten kennen; ich weiß in etwa, was ich von mir erwarten kann und was nicht.&lt;br /&gt;
Zum Beispiel weiß ich, dass ich den Abwasch gern mal drei Tage in der Spüle versauern lasse, am vierten Tag aber dann auch super penibel und gründlich die ganze Bude schrubbe. Ich weiß, dass ich niemals regelmäßig Sport machen werde, selbst wenn ich wollte, weil ich dafür einfach zu bequem bin. Und ich weiß auch, dass ich einer Spinne niemals gleichgültig begegnen kann. Diese achtbeinigen Kreaturen werden mich immer schütteln, egal wie nützlich sie für unser Ökosystem sind.&lt;br /&gt;
Mit diesem Wissen und einer durchaus soliden Sachlage bin ich also meinen ach-so-tollen Plänen begegnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Japanisch/Chinesisch lernen. Häkeln. Animieren üben. Zeichnen. Bullet Journal führen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich will nicht fies sein, aber ich habe schon ein bisschen aufgelacht, als ich meine Pläne so zusammengesammelt das erste Mal gesehen habe. Denn ich kenn mich ja und ich wusste, dass das eigentlich nichts werden dürfte.&lt;br /&gt;
Und dann habe ich Duolingo installiert, habe meine Sketchblöcke von Weihnachten zu meinen ständigen Begleitern gemacht und bin bis in die Altstadt gelaufen, um Wolle und Häkelnadel zu kaufen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich kann selbst kaum glauben, dass ich es bis hierher geschafft habe. Eine Woche mag nicht viel sein, in Relation zu den 52 Wochen, die noch vor mir liegen, ist das vielleicht nicht mehr als ein Witz, doch für mich ist es großartig. Ich bin unheimlich stolz auf mich, ich bin so motiviert, mir selbst genug Energie und Kraft zu geben, um all das weiter durchzuziehen!&lt;br /&gt;
Und ich will nicht lügen: Die nahenden Prüfungen sind das Letzte, auf das ich mich gerade konzentrieren möchte. Ich würde so gern meine 24 Stunden pro Tag nur in meine Vorsätze investieren, aber das geht leider noch nicht. Also muss ich einen großen Block Uni samt Lernen dazwischen quetschen und mich arrangieren, aber auch das geht mit jedem Tag leichter, mit jedem noch so kleinen Baby-Step, den ich mache.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch diesen Blog zu schreiben, ist einer dieser Baby-Steps. 
Ich schreibe ja nicht erst seit letzter Woche, doch eine gewisse Regelmäßigkeit habe ich bisher nur über die Jahre aufrecht halten können. Meine 365pages waren seit 2014 ein ständiger Begleiter, erst nur ab und an, dann immer häufiger, bis sie ein Ort zum Reflektieren und Nachdenken wurden, ein Ort, an dem ich einfach mal loslassen und tippen kann ohne lange darüber nachzudenken. &lt;br /&gt;
Natürlich sind diese Texte nicht perfekt, ihr schnibis. Sie sind ein kreativer Erguss in meinen Laptop, wenn mir gerade alles zu Kopf steigt oder ich es gern irgendwo schriftlich festhalten will, damit ich später darüber lese und über mich kichern kann. Oder staunen. Oder den Kopf schütteln, alles ist möglich. Im Großen und Ganzen ist es aber wie ein ständiger Tracker, der mir immer und immer wieder vor Augen führt, dass ich wachse, dass ich weitergehe und niemals stehen bleibe. Jeden Tag verändern wir uns ein kleines Stück und bleiben doch so wie wir sind… und ich glaube, das ist etwas wundervolles. Sich selbst nicht aus den Augen zu verlieren, während man jeden Tag sein bestes gibt und immer weiter über sich hinauswächst, ist wohl das coolste, was wir tun können.&lt;br /&gt;
Und sich dabei ein wenig selbst zu beobachten, ist unheimlich faszinierend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor ich es vergesse: Mein Kühlschrank ist immer noch tot.&lt;br /&gt;
Diese Woche musste ich leider feststellen, dass Himbeeren ein absolut hinterhältiges Drecks-Obst sind, die nur bei arktischen Temperaturen haltbar bleiben. So naiv wie ich war dachte ich, ich könne die Himbeeren einfach abtauen und in eine Schale umfüllen und &lt;em&gt;die&lt;/em&gt; luftdicht abdecken, damit die Himbeeren sich halten. Hat aber leider so gar nicht funktioniert; als ich mir am nächsten Morgen Frühstück machen wollte, habe ich die Beeren so wie sie waren mit einer sanften Pelzschicht ins Klo drücken müssen ._.&lt;br /&gt;
Ein Leben ohne Kühlschrank ist absolut nicht einfach… erst jetzt ist mir aufgefallen, dass es doch die ein oder andere Sache gab, die ich gern ewig im Kühlschrank gebunkert hab, weil sie bei 2 bis 3°C einfach Unsterblichkeit erlangt. Margarine zum Beispiel. Oder Frischkäse. Jetzt stehen beide auf der Fensterbank in der Hoffnung, dass durch das Fenster genug Kälte nach drinnen gelangt, sodass sie zumindest ausreichend gekühlt werden.&lt;br /&gt;
Ob das klappt? - Vermutlich nicht. Aber erfahren werden wir es erst im Laufe der nächsten Tage :’D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis dahin: Bleibt frisch und vor allem gesund!&lt;br /&gt;
Verliert nicht den Kopf und glaubt ein bisschen an euch selbst ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir schreiben uns!&lt;/p&gt;</content><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><category term="Blog" /><summary type="html">Gibt es eine optimale Zeit zum Schreiben? Die Antwort ist - zumindest meinem eigenen Erfahrungsschatz zufolge - definitiv nein. Immerhin habe ich schon zu den möglichsten und unmöglichsten Zeiten in die Tasten gehauen. Morgens in halbleeren Zügen (hui wie pessimistisch), bei klirrender Kälte, mit schwitzigen Fingern im heißesten Sommerwetter, bei Regen und Schnee, früh am Morgen oder spätabends in der Nacht - gefühlt gibt es keine Zeit, zu der ich noch nicht geschrieben habe. Und trotzdem ist es die Uhrzeit gepaart mit dem kuscheligen Nebelwetter jenseits des Dachfensters, die mich dazu motivieren, den Laptop doch noch einmal um kurz vor Mitternacht auf meinen Schoß zu setzen und diesen Post endlich fertig zu schreiben.</summary></entry><entry><title type="html">Abgetaut #01</title><link href="http://localhost:4000/2022-01-03/Abgetaut-01" rel="alternate" type="text/html" title="Abgetaut #01" /><published>2022-01-03T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-03T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-01-03/Abgetaut-#01</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-01-03/Abgetaut-01">&lt;p&gt;Ich glaube, das kann keiner von uns leugnen: Ob man es will oder nicht, aber ein neues Jahr bringt immer einen gigantischen Schwung Motivation mit sich. Plötzlich scheint wieder alles möglich zu sein, an jeder Ecke poppen alte Ideen und Pläne aus dem Boden und ehe man sich versieht, liegt man unter einem völlig übertriebenen Berg aus Plänen, Vorsätzen und Ideen, die wohl allein aufgrund ihrer Masse zum Scheitern verurteilt sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch ich konnte mich nicht wirklich davor retten, und dieser Blog ist vermutlich das deutlichste Zeichen dafür. Wann hab ich schon mal großartig gebloggt? 
Eigentlich ja nur privat und nur für mich selbst. Auf meinem Rechner liegen endlose Word-Dokumente mit zweistelligen Seitenzahlen, auf denen sich meine letzten 6 Jahre ergießen und durch die ich hin und wieder mal blättere, wenn mich eine Welle der Nostalgie erwischt :D Aber so richtig öffentlich und für alle zugänglich? No, nada, nee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber vielleicht ist genau das der “Zauber” eines neuen Jahres, der einen auf die Füße zieht und dazu bringt, alte Pläne wieder neu aufleben zu lassen. Also habe ich Duolingo installiert und meinen Morgen mit Japanisch und Chinesisch begonnen, hab mich überwunden und meinen Unikram sofort nachgeschaut, damit ich mir einen Plan machen kann, und ich habe diese Website wieder angetouched und angefangen, diesen Text zu schreiben. Denn… ich kenne mich. Wenn ich das nicht jetzt sofort und auf der Stelle erledige, wird es zusammen mit all den anderen Plänen kläglich in der hintersten Ecke meines Bewusstseins verrecken, und an irgendeinem lausigen Sonntagnachmittag wird es mir wieder einfallen und ich werde ein bisschen über meine Inkonsequenz weinen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielleicht schimmert es ja schon durch, aber ich halte allgemein nicht allzu viel von den obligatorischen “Guten Vorsätzen”. Man wartet bis zum neuen Jahr, macht sich Pläne, die viel zu groß sind, und ist nach zwei Wochen maßlos enttäuscht, weil man von 1.000 Plänen nur einen Bruchteil umgesetzt hat. Eigentlich völlig in Ordnung, nicht alle klappt sofort und auf der Stelle - ich höre bestimmt schon zum 50. Mal mit dem Rauchen auf (oder versuche es zumindest). Scheitern gehört dazu. Selbst wenn wir etwas nicht geschafft haben, nehmen wir doch etwas daraus mit. Ich hab im vergangenen Jahr so oft Kritik an unserer “problematischen gesellschaftlichen Fehlerkultur” gehört, dass man es irgendwann verinnerlicht. Es ist in Ordnung, Fehler zu machen. Es ist absolut cool, zu scheitern. Vielleicht sollten wir einfach aufhören, uns selbst so sehr unter Druck zu setzen und einfach loslegen. Denn schlimmer als Scheitern ist das Bewusstsein, es nie versucht zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lustiger Weise stellt mein Kühlschrank mich aktuell von ganz allein auf den Prüfstand. Kurz vor Weihnachten hat der nämlich den Poppes hochgerissen und seitdem ist es verdächtig ruhig in meiner Küche. Kein Kühlschrank, keine Kühlung, keine Tiefkühlpizzen oder TK Obst - … na schön, ich will ehrlich sein: Allzu viel war sowieso nie in dem Kühlkasten, aber so ganz ohne Kühlschrank ist trotzdem echt… seltsam. Zumal mir Oma beim Familienbesuch erst ordentlich eingehämmert hat: “Man braucht ja sonst nischt, aber ‘n Kühlschrank - den brauchste unbedingt!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jo, supi. Jetzt muss ich also versuchen, ohne dieses lebensnotwendige Utensil über die Runden zu kommen, zumindest bis Februar, bis Zeit und Geld reichen, um sich eine Mini-Version des aktuellen kühlenden Überriesen leisten zu können. Aber ehrlich gesagt… ich freu mich drauf :D Meine Erfahrungen werde ich selbstverständlich mit euch teilen, und wir werden mal sehen, wie ultra-notwendig dieser Kühlkasten tatsächlich ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir lesen uns!&lt;/p&gt;</content><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><category term="Blog" /><summary type="html">Ich glaube, das kann keiner von uns leugnen: Ob man es will oder nicht, aber ein neues Jahr bringt immer einen gigantischen Schwung Motivation mit sich. Plötzlich scheint wieder alles möglich zu sein, an jeder Ecke poppen alte Ideen und Pläne aus dem Boden und ehe man sich versieht, liegt man unter einem völlig übertriebenen Berg aus Plänen, Vorsätzen und Ideen, die wohl allein aufgrund ihrer Masse zum Scheitern verurteilt sind.</summary></entry><entry><title type="html">Story #006</title><link href="http://localhost:4000/2021-11-13/story-006" rel="alternate" type="text/html" title="Story #006" /><published>2021-11-13T00:00:00+01:00</published><updated>2021-11-13T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021-11-13/story-#006</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021-11-13/story-006">&lt;p&gt;Als die Wohnungstür ins Schloss fiel, hing ich schon seit einer guten halben Stunde über meiner Bettkante, den Kopf nach unten, die Arme baumelten lustlos neben meinen Ohren, und ich kaute verärgert auf meinem Bleistift herum.
Der Notizblock, der vor mir auf dem Laminatboden lag, war noch immer leer.
“Hey!”, ertönte eine gutgelaunte, tiefe Stimme, die ich überall wieder erkennen würde, und ich gab ein unwilliges, aber vernehmbares Seufzen von mir. In den Tiefen der Wohnung rumorte es eine ganze Weile, ehe zwei nackte Füße in mein Sichtfeld traten und ich erschöpft den Blick hob. 
Natürlich war es Gautama, und natürlich lächelte er mich an, als wäre die Welt der schönste Ort und allein die Tatsache, dass er am Leben war, würde ihn ununterbrochen grinsen lassen. Allerdings musste ich ihm lassen, dass sein Lächeln niemals gespielt wirkte. Seine schwarzbraunen Augen strahlten förmlich, als er sich hinunter beugte, um mit mir auf einer Höhe zu sein. “Gut geschlafen?”, stichelte er; ich hörte den fiesen Unterton in seiner tiefen Stimme.
   “Ich hab nicht geschlafen”, knurrte ich und wich seiner Hand aus, rollte mich auf die Seite und setzte mich unter leisem Gemecker auf, “Ich hab versucht, einen verdammten Artikel zu schreiben, aber die Scheiße will nicht.”
Gautama lachte, sammelte den Block vom Boden auf und legte ihn auf meinen Schreibtisch, der einsam und verlassen mit einem erwartungsvoll aufgeklappten Laptop auf mich wartete. Der Anblick allein reichte, um meine schlechte Laune ins Unermessliche steigen zu lassen. Bevor ich mich rücklings zurück aufs Bett und in mein Selbstmitleid werfen konnte, nahm Gautama mit den Bleistift aus der Hand und setzte sich vor mich. 
   “Ist alles okay?”, fragte er und suchte meinen Blick, doch ich fokussierte die Falten auf der Bettdecke, die sein Gewicht verursachte. “Du hast doch sonst keine Probleme mit dem Schreiben.”
   “Schreibblockade”, erwiderte ich lapidar und zuckte mit den Schultern.
     “Du hattest noch nie eine Schreibblockade, Finn.”
“Es gibt für alles ein erstes Mal.” Aber Gautama schien kein bisschen überzeugt. Genervt zog ich meine Beine näher an den Körper und schlang meine Arme darum, das Kinn abwesend auf die Knie gelegt. “Außerdem ist das Thema total bescheuert, dazu würde niemandem was einfallen…”
Skeptisch musterte er mich einen Moment lang, sein forschender Blick brannte förmlich auf meiner Haut, bis ich schließlich einknickte und ihm in die Augen sah. 
In dem Moment, in dem unsere Blicke sich trafen, war ich mir sicher, dass er mich bereits durchschaut hatte. Gautama hatte ein feines Gespür für Menschen und ein widerlich treffsicheres Bauchgefühl. Ihn zu belügen war unmöglich, als blieb mir als einzige Option banales Ausweichen. Innerlich bereitete ich mich auf einen neuerlichen Spießroutenlauf vor, als Gautama lediglich lächelte und mir seine Hand entgegenstreckte. 
“Ich hab Tee angesetzt - vielleicht hilft ein bisschen abschalten und runterkommen. Wir könnten Spazieren gehen oder etwas kochen?”
Ich zögerte. “Nicht nötig”, erwiderte ich schwach und Gautama verzog prompt das Gesicht.
   “Wann warst du das letzte Mal an der frischen Luft oder hast etwas ordentliches gegessen?”
       “Ich lüfte?”
Beinahe hätte er sich an seinem Lachen verschluckt. Halb hustend, halb kichernd stand er vom Bett auf und schob die Gardinen vor meinem Fenster ein Stück beiseite. “Ah ja. Und was ist mit Essen?”
“Ich hab doch gegessen!”
    “Ich habe die FastFood-Verpackungen durchaus gesehen, Finn.”
“Na fein, Gautama, und nun?”
Einen Moment starrten wir uns entschlossen, fast schon feindselig an, beide zu stur, um dem anderen nachzugeben. Als ich glaubte, meine ernste Miene keinen Moment länger aufrecht zu halten, stürzte Gautama auf mich zu. Mit einem überraschten Schrei wich ich auf meinem Bett zurück, glitt in einer flüssigen Bewegung von der Matratze und duckte mich im letzten Moment unter seiner Hand hinweg. “Lass den Scheiß!”, quiekte ich lachend, griff nach einem der Kissen und schleuderte es in seine Richtung. Auch wenn er dem Geschoss ausweichen konnte, war er zumindest für einen Moment abgelenkt genug, dass ich durch die Tür entschwinden konnte. 
Weit kam ich allerdings nicht. Ich spürte die Erschütterung seiner Schritte, bevor ich ihn hörte. Im Wohnzimmer packte er mich an der Hüfte, brachte mich mit einem gezielten Tritt gegen die Füße zu Fall und fing mich, kurz bevor ich Bekanntschaft mit dem dunklen Holzlaminat machen konnte, wie zufällig auf. Keine Sekunde später fand ich mich auf seinen Schultern wider - und fing heftigst  an zu protestieren. 
“Gautama!”
    “Wir beide kochen jetzt was vernünftiges - etwas ohne 100% Fett und Zucker.”
        “Lass mich runter!”
“Nein.” Sein Ton ließ vermuten, dass er keine Widerrede duldete, doch das war mir herzlich egal. Wütend trommelte ich mit meinen Fäusten auf seinem Rücken und versuchte mich aus seinem eisernen Griff zu winden, leider ohne Erfolg.
“Ich hab nicht mal was im Kühlschrank, was soll der Mist!?”
   Er grinste. Ich hörte es in seinem Atem, ich spürte es an seiner Haltung, und ich hasste ihn mit jeder Faser meines Körpers. “Wir gut, dass ich vorher noch einkaufen war.”&lt;/p&gt;</content><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><category term="OneShots" /><summary type="html">Als die Wohnungstür ins Schloss fiel, hing ich schon seit einer guten halben Stunde über meiner Bettkante, den Kopf nach unten, die Arme baumelten lustlos neben meinen Ohren, und ich kaute verärgert auf meinem Bleistift herum. Der Notizblock, der vor mir auf dem Laminatboden lag, war noch immer leer. “Hey!”, ertönte eine gutgelaunte, tiefe Stimme, die ich überall wieder erkennen würde, und ich gab ein unwilliges, aber vernehmbares Seufzen von mir. In den Tiefen der Wohnung rumorte es eine ganze Weile, ehe zwei nackte Füße in mein Sichtfeld traten und ich erschöpft den Blick hob. Natürlich war es Gautama, und natürlich lächelte er mich an, als wäre die Welt der schönste Ort und allein die Tatsache, dass er am Leben war, würde ihn ununterbrochen grinsen lassen. Allerdings musste ich ihm lassen, dass sein Lächeln niemals gespielt wirkte. Seine schwarzbraunen Augen strahlten förmlich, als er sich hinunter beugte, um mit mir auf einer Höhe zu sein. “Gut geschlafen?”, stichelte er; ich hörte den fiesen Unterton in seiner tiefen Stimme. “Ich hab nicht geschlafen”, knurrte ich und wich seiner Hand aus, rollte mich auf die Seite und setzte mich unter leisem Gemecker auf, “Ich hab versucht, einen verdammten Artikel zu schreiben, aber die Scheiße will nicht.” Gautama lachte, sammelte den Block vom Boden auf und legte ihn auf meinen Schreibtisch, der einsam und verlassen mit einem erwartungsvoll aufgeklappten Laptop auf mich wartete. Der Anblick allein reichte, um meine schlechte Laune ins Unermessliche steigen zu lassen. Bevor ich mich rücklings zurück aufs Bett und in mein Selbstmitleid werfen konnte, nahm Gautama mit den Bleistift aus der Hand und setzte sich vor mich. “Ist alles okay?”, fragte er und suchte meinen Blick, doch ich fokussierte die Falten auf der Bettdecke, die sein Gewicht verursachte. “Du hast doch sonst keine Probleme mit dem Schreiben.” “Schreibblockade”, erwiderte ich lapidar und zuckte mit den Schultern. “Du hattest noch nie eine Schreibblockade, Finn.” “Es gibt für alles ein erstes Mal.” Aber Gautama schien kein bisschen überzeugt. Genervt zog ich meine Beine näher an den Körper und schlang meine Arme darum, das Kinn abwesend auf die Knie gelegt. “Außerdem ist das Thema total bescheuert, dazu würde niemandem was einfallen…” Skeptisch musterte er mich einen Moment lang, sein forschender Blick brannte förmlich auf meiner Haut, bis ich schließlich einknickte und ihm in die Augen sah. In dem Moment, in dem unsere Blicke sich trafen, war ich mir sicher, dass er mich bereits durchschaut hatte. Gautama hatte ein feines Gespür für Menschen und ein widerlich treffsicheres Bauchgefühl. Ihn zu belügen war unmöglich, als blieb mir als einzige Option banales Ausweichen. Innerlich bereitete ich mich auf einen neuerlichen Spießroutenlauf vor, als Gautama lediglich lächelte und mir seine Hand entgegenstreckte. “Ich hab Tee angesetzt - vielleicht hilft ein bisschen abschalten und runterkommen. Wir könnten Spazieren gehen oder etwas kochen?” Ich zögerte. “Nicht nötig”, erwiderte ich schwach und Gautama verzog prompt das Gesicht. “Wann warst du das letzte Mal an der frischen Luft oder hast etwas ordentliches gegessen?” “Ich lüfte?” Beinahe hätte er sich an seinem Lachen verschluckt. Halb hustend, halb kichernd stand er vom Bett auf und schob die Gardinen vor meinem Fenster ein Stück beiseite. “Ah ja. Und was ist mit Essen?” “Ich hab doch gegessen!” “Ich habe die FastFood-Verpackungen durchaus gesehen, Finn.” “Na fein, Gautama, und nun?” Einen Moment starrten wir uns entschlossen, fast schon feindselig an, beide zu stur, um dem anderen nachzugeben. Als ich glaubte, meine ernste Miene keinen Moment länger aufrecht zu halten, stürzte Gautama auf mich zu. Mit einem überraschten Schrei wich ich auf meinem Bett zurück, glitt in einer flüssigen Bewegung von der Matratze und duckte mich im letzten Moment unter seiner Hand hinweg. “Lass den Scheiß!”, quiekte ich lachend, griff nach einem der Kissen und schleuderte es in seine Richtung. Auch wenn er dem Geschoss ausweichen konnte, war er zumindest für einen Moment abgelenkt genug, dass ich durch die Tür entschwinden konnte. Weit kam ich allerdings nicht. Ich spürte die Erschütterung seiner Schritte, bevor ich ihn hörte. Im Wohnzimmer packte er mich an der Hüfte, brachte mich mit einem gezielten Tritt gegen die Füße zu Fall und fing mich, kurz bevor ich Bekanntschaft mit dem dunklen Holzlaminat machen konnte, wie zufällig auf. Keine Sekunde später fand ich mich auf seinen Schultern wider - und fing heftigst an zu protestieren. “Gautama!” “Wir beide kochen jetzt was vernünftiges - etwas ohne 100% Fett und Zucker.” “Lass mich runter!” “Nein.” Sein Ton ließ vermuten, dass er keine Widerrede duldete, doch das war mir herzlich egal. Wütend trommelte ich mit meinen Fäusten auf seinem Rücken und versuchte mich aus seinem eisernen Griff zu winden, leider ohne Erfolg. “Ich hab nicht mal was im Kühlschrank, was soll der Mist!?” Er grinste. Ich hörte es in seinem Atem, ich spürte es an seiner Haltung, und ich hasste ihn mit jeder Faser meines Körpers. “Wir gut, dass ich vorher noch einkaufen war.”</summary></entry><entry><title type="html">Story #005</title><link href="http://localhost:4000/2021-11-12/story-005" rel="alternate" type="text/html" title="Story #005" /><published>2021-11-12T00:00:00+01:00</published><updated>2021-11-12T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021-11-12/story-#005</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021-11-12/story-005">&lt;p&gt;Schon als der Typ den Raum betrat, merkte ich, dass er sich absolut unwohl fühlte.
Von seinem schlecht sitzenden Anzug und der lächerlichen Krawatte mal ganz abgesehen, machte er einen nervösen Eindruck, sein Blick glitt rasend schnell durch den Raum, während er die Hände der Kommission schüttelte, ohne irgendwo wirklich hängen zu bleiben. Als suche er etwas und könne es partout nicht finden.
Er ist nervös, hörte ich Scarlishs Stimme in meinem Kopf, ein Gedanke, ausgesprochen von einer formlosen Stimme, und ich nickte kaum merklich.
„Der will alles, aber nicht hier sein“, murmelte ich im Schutze des allgemeinen Geraunes, das noch immer den Konferenzraum erfüllte. Seit ich der Dämonin Unterschlupf in meinem Körper geboten hatte, gehörten meine Gedanken nicht mehr mir, sie waren Scarlishs Hoheitsgebiet, in dem ich nichts zu melden hatte. Nur wenn sie sich gänzlich zurück zog, was meist nur dann passierte, wenn ich sehr emotional wurde, dann konnte ich einen Gedanken fassen oder ihn zumindest als vage Idee durch meinen Kopf schwirren lassen. Doch so wie jetzt, wenn Scarlish präsent und ich nur ein Teil meiner Selbst war, war Denken eine Unmöglichkeit. Es ging einfach nicht, egal wie sehr ich es versuchte. Also blieb mir nur das Sprechen, und das war gerade in Anwesenheit anderer – in Anwesenheit der Berufungskommission meines Verlages – nur schwer möglich.
In einer geübten Bewegung zog ich Notizblock und Laptop aus meiner Tasche, klappte das Notebook auf und öffnete die Bewerbungsunterlagen. Inzwischen hatte sich die spontan geplante Begrüßungsrunde aufgelöst, der Typ wurde auf seinen Platz geführt und der Rest der versammelten Mannschaft – im Übrigen alles Männer in mehr oder weniger gut sitzenden Anzügen, nahm auf den ihnen zugewiesenen Stühlen Platz. Alle hatten diese Standardfragebögen vor sich zu liegen, eine grobe Orientierung, um die Bewerber einschätzen zu können, doch eigentlich brauchte die niemand von uns. Die Entscheidung wurde auf anderen Kriterien gefällt, und ich glaube, das wusste der nervöse Typ auch.
„Also dann, Herr Been“, eröffnete der Kommissionsleiter das Gespräch und blätterte durch den Stapel an Unterlagen neben seinem Laptop, „Warum sind Sie hier?“
Auch wenn ich als Mitglied der Kommission ebenfalls an der Entscheidung mitwirkte, konzentrierte ich mich selten auf den Inhalt der Gespräche. Was mich mehr interessierte, ja geradezu fesselte, war das Verhalten der Bewerber, das, was sie zwischen den Zeilen sagten, was sie mit ihrer Haltung und ihrer Gestik ausdrückten. Immer öfter verlor ich mich darin, ihre Emotionen zu studieren und gerade die Bewerber brachten eine Menge Nervosität, Angst und Unzufriedenheit mit sich.
Seine Stimme war dünn. Leise, verhalten, zu leise, um ohne Anstrengung folgen zu können. Sein Blick blieb immer mal wieder an dem Kommissionsleiter hängen, aber mehr unabsichtlich als dass er festen Blickkontakt suchen würde.&lt;br /&gt;
Er war… unsicher, seine Hände glitten über Tischplatte und Zettel, bis er endlich einen Stift fand, an dem er sich fast schon krampfhaft festzuhalten schien. Selbst durch den festen Griff hindurch, mit dem er seine Unsicherheit zu überspielen versuchte, bemerkte ich das subtile Zittern seiner Hände.&lt;br /&gt;
Auf die Fragen der Kommission reagierte er zunehmend defensiv. Wann immer auch nur ein Hauch an Kritik durchklang, wich er zurück, mied den Blickkontakt oder warf einen fast schon flehenden Blick an die Zimmerdecke. Die Nervosität umgab ihn wie eine schwarze Aura, ein wahrer Magnet für alle negativen Gefühle im Raum.&lt;br /&gt;
Und je länger ich ihn beobachtete, desto klarer wurde es: Dieser Mann da vorne in seinem grottigen, viel zu großen grauen Anzug mit den feinen Schweißperlen auf der Stirn, fühlte sich absolut nicht wohl. Ich sah es in seinen flüchtigen Blicken, hörte es an seiner kraftlosen Stimme. Am Zittern seiner Hände, an den leicht nach vorn gekrümmten Schultern, an seinem angespannten Kiefer.
Erstaunlich, wie leicht wir Menschen zu lesen sind…, tippte ich in meinen Laptop und hörte Scarlish kurz darauf kichern.&lt;br /&gt;
Sie sind wirklich leicht zu durchschauen, aber er gibt sich auch nicht wirklich Mühe es zu verbergen.
Das stimmte nicht. Dieser Typ versuchte alles, um seine Angst zu überspielen. Ich konnte förmlich sehen, wie er mit sich selbst kämpfte, wie sehr er von sich selbst enttäuscht war, weil seine Leistung in der Präsentation absolut grottig war, und wie er dennoch versuchte, sich davon nicht ablenken zu lassen. Er wollte sein bestes geben, er wollte diesen Job mehr als alles andere in seinem Leben. Doch die Angst vor Ablehnung, vor dem Versagen lähmte ihn. Als sich unsere Blick plötzlich wie zufällig kreuzten, überkam mich fast schon Mitleid für ihn. Doch ich konnte ihm nicht helfen. Ich versuchte ein aufmunterndes Lächeln, doch da war sein Blick schon zum nächsten gewandert. Was für ein Versager…, und sie hatte recht.&lt;/p&gt;</content><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><category term="OneShots" /><summary type="html">Schon als der Typ den Raum betrat, merkte ich, dass er sich absolut unwohl fühlte. Von seinem schlecht sitzenden Anzug und der lächerlichen Krawatte mal ganz abgesehen, machte er einen nervösen Eindruck, sein Blick glitt rasend schnell durch den Raum, während er die Hände der Kommission schüttelte, ohne irgendwo wirklich hängen zu bleiben. Als suche er etwas und könne es partout nicht finden. Er ist nervös, hörte ich Scarlishs Stimme in meinem Kopf, ein Gedanke, ausgesprochen von einer formlosen Stimme, und ich nickte kaum merklich. „Der will alles, aber nicht hier sein“, murmelte ich im Schutze des allgemeinen Geraunes, das noch immer den Konferenzraum erfüllte. Seit ich der Dämonin Unterschlupf in meinem Körper geboten hatte, gehörten meine Gedanken nicht mehr mir, sie waren Scarlishs Hoheitsgebiet, in dem ich nichts zu melden hatte. Nur wenn sie sich gänzlich zurück zog, was meist nur dann passierte, wenn ich sehr emotional wurde, dann konnte ich einen Gedanken fassen oder ihn zumindest als vage Idee durch meinen Kopf schwirren lassen. Doch so wie jetzt, wenn Scarlish präsent und ich nur ein Teil meiner Selbst war, war Denken eine Unmöglichkeit. Es ging einfach nicht, egal wie sehr ich es versuchte. Also blieb mir nur das Sprechen, und das war gerade in Anwesenheit anderer – in Anwesenheit der Berufungskommission meines Verlages – nur schwer möglich. In einer geübten Bewegung zog ich Notizblock und Laptop aus meiner Tasche, klappte das Notebook auf und öffnete die Bewerbungsunterlagen. Inzwischen hatte sich die spontan geplante Begrüßungsrunde aufgelöst, der Typ wurde auf seinen Platz geführt und der Rest der versammelten Mannschaft – im Übrigen alles Männer in mehr oder weniger gut sitzenden Anzügen, nahm auf den ihnen zugewiesenen Stühlen Platz. Alle hatten diese Standardfragebögen vor sich zu liegen, eine grobe Orientierung, um die Bewerber einschätzen zu können, doch eigentlich brauchte die niemand von uns. Die Entscheidung wurde auf anderen Kriterien gefällt, und ich glaube, das wusste der nervöse Typ auch. „Also dann, Herr Been“, eröffnete der Kommissionsleiter das Gespräch und blätterte durch den Stapel an Unterlagen neben seinem Laptop, „Warum sind Sie hier?“ Auch wenn ich als Mitglied der Kommission ebenfalls an der Entscheidung mitwirkte, konzentrierte ich mich selten auf den Inhalt der Gespräche. Was mich mehr interessierte, ja geradezu fesselte, war das Verhalten der Bewerber, das, was sie zwischen den Zeilen sagten, was sie mit ihrer Haltung und ihrer Gestik ausdrückten. Immer öfter verlor ich mich darin, ihre Emotionen zu studieren und gerade die Bewerber brachten eine Menge Nervosität, Angst und Unzufriedenheit mit sich. Seine Stimme war dünn. Leise, verhalten, zu leise, um ohne Anstrengung folgen zu können. Sein Blick blieb immer mal wieder an dem Kommissionsleiter hängen, aber mehr unabsichtlich als dass er festen Blickkontakt suchen würde. Er war… unsicher, seine Hände glitten über Tischplatte und Zettel, bis er endlich einen Stift fand, an dem er sich fast schon krampfhaft festzuhalten schien. Selbst durch den festen Griff hindurch, mit dem er seine Unsicherheit zu überspielen versuchte, bemerkte ich das subtile Zittern seiner Hände. Auf die Fragen der Kommission reagierte er zunehmend defensiv. Wann immer auch nur ein Hauch an Kritik durchklang, wich er zurück, mied den Blickkontakt oder warf einen fast schon flehenden Blick an die Zimmerdecke. Die Nervosität umgab ihn wie eine schwarze Aura, ein wahrer Magnet für alle negativen Gefühle im Raum. Und je länger ich ihn beobachtete, desto klarer wurde es: Dieser Mann da vorne in seinem grottigen, viel zu großen grauen Anzug mit den feinen Schweißperlen auf der Stirn, fühlte sich absolut nicht wohl. Ich sah es in seinen flüchtigen Blicken, hörte es an seiner kraftlosen Stimme. Am Zittern seiner Hände, an den leicht nach vorn gekrümmten Schultern, an seinem angespannten Kiefer. Erstaunlich, wie leicht wir Menschen zu lesen sind…, tippte ich in meinen Laptop und hörte Scarlish kurz darauf kichern. Sie sind wirklich leicht zu durchschauen, aber er gibt sich auch nicht wirklich Mühe es zu verbergen. Das stimmte nicht. Dieser Typ versuchte alles, um seine Angst zu überspielen. Ich konnte förmlich sehen, wie er mit sich selbst kämpfte, wie sehr er von sich selbst enttäuscht war, weil seine Leistung in der Präsentation absolut grottig war, und wie er dennoch versuchte, sich davon nicht ablenken zu lassen. Er wollte sein bestes geben, er wollte diesen Job mehr als alles andere in seinem Leben. Doch die Angst vor Ablehnung, vor dem Versagen lähmte ihn. Als sich unsere Blick plötzlich wie zufällig kreuzten, überkam mich fast schon Mitleid für ihn. Doch ich konnte ihm nicht helfen. Ich versuchte ein aufmunterndes Lächeln, doch da war sein Blick schon zum nächsten gewandert. Was für ein Versager…, und sie hatte recht.</summary></entry><entry><title type="html">Story #004</title><link href="http://localhost:4000/2021-11-11/story-004" rel="alternate" type="text/html" title="Story #004" /><published>2021-11-11T00:00:00+01:00</published><updated>2021-11-11T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021-11-11/story-#004</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021-11-11/story-004">&lt;p&gt;Das Telefon klingelte.
Nicht laut, nein. Ich hatte es schon vor Ewigkeiten auf Vibration gestellt. Niemand würde mich jemals überzeugt bekommen, den Ton zu aktivieren und mich dem bedrohlichen, fordernden Klingeln eines Handys zu stellen.
Das Vibrieren war schon schlimm genug.
Angespannt lauschte ich dem beharrlichen Summen, das von der Tischplatte meines Nachttischs nur noch verstärkt wurde, bis es endlich erstarb. Erst jetzt fiel mir auf, dass ich die Luft angehalten hatte. Mit einem flachen Seufzen stieß ich die angestaute Luft aus und lockerte meine verkrampfte Haltung unter der Bettdecke ein wenig.
„Nicht heute“, murmelte ich und schloss die Augen, als das Handy von vorne loslegte. „Nicht jetzt. Lass mich in Ruhe.“ Unwillig zog ich die Decke fester um meinen zitternden Körper, zog Wärme aus den dünnen Fasern und versuchte einen stetigen Atemrhythmus auf die Kette zu bekommen, was schwerer war, als man vielleicht vermuten könnte.&lt;br /&gt;
Das Handy vibrierte in einer Tour vor sich hin. Anrufe wechselten sich mit Nachrichten ab, längere und kürzere Pausen zwischen den gedämpften Summern, die alle die gleiche Panik in mir nach oben trieben.
Erst als zwei kleine Pfoten über die Decke zu tapsen begannen und ich eine Mischung aus Schnurren und Atmen direkt vor meiner Nase spürte, horchte ich ein wenig auf. Vorsichtig hob ich den Stoff ein klein wenig an – eine Chance, die der strubbelige Kater sofort zu nutzen wusste. Zielstrebig schob er eine Pfote unter die Decke und quetschte kurz darauf seinen Kopf hinterher. Seine giftgrünen Augen starrten mich im gedämpften Licht neugierig und besorgt an, dann mauzte er und kroch schließlich ganz zu mir. Eigentlich war es viel zu eng in meinem Kokon aus Schlafdecke und Kissen, eigentlich war die Luft viel zu stickig und zu warm für meinen dicken Pulli und die Kuschelsocken, doch gerade war es mir egal. Brecht bei mir zu haben, war wie Balsam für die Seele. Ein wenig unbeholfen schob er seinen wendigen Körper näher an mich heran, drehte sich umständlich einige Male um die eigene Achse, ehe er eine bequeme Position gefunden hatte. Seinen Kopf kuschelte er auf meinen Bauch und starrte mich an – und erst jetzt bemerkte ich, wie einsam ich mich eigentlich fühlte.
Seit meinem Streit mit Gautama und dem Tag, an dem ich die Vereinigung der Shikarin verlassen musste, fühlte ich mich so allein wie noch nie zuvor. Skalish ließ sich nur hin und wieder blicken, die meiste Zeit ließ sie mich in Frieden und zog sich in die hintersten Winkel meines Bewusstseins zurück, und doch fühlte ich mich unheimlich verletzlich dabei, dass sie alles mitbekommen konnte, wenn sie nur wollte. Dass Gautama auch meinem Leben verschwunden war, war zu schwer um es zu ertragen. Er war alles gewesen, was mir Halt gegeben hatte, und auch wenn ich den Shikarin nicht viel abgewinnen konnte, weil ihre Existenz für mich keiner Berechtigung unterlag, so fehlte es mir doch erheblich, neben meinem Job beim Zeitungsverlag eine zweite Funktion zu haben; mehr zu sein als nur ein kleines Rad in einer gigantischen Maschine, die genauso schmierig und ölig ist wie der Rest der nichtsnutzigen Klatschmagazine, die ihr Geld mit billigen Texten und schlampiger Recherche verdienten.&lt;br /&gt;
Das Telefon begann schon wieder zu klingeln. Ein Teil von mir wünschte sich, dass es Gautama war, doch derselbe Teil fürchtete nicht mehr als das. Ich wollte keine Abneigung in seiner Stimme hören, wollte nicht abgewiesen werden oder mit eigenen Augen sehen, was zerbrochen war. Allein der Gedanke daran war hart genug, um meine Kehle brennen zu lassen. Ich schluckte schwer, legte meine Hand auf Brechts Hals und begann ihn abwesend, was schon hypnotisch zu massieren. Brecht seufzte, schnurrte laut und kuschelte sich noch enger an mich. Ich läcwichelte unter Tränen, lachte leise auf und zog Brecht schließlich in meine Arme. Er wehrte sich kurz, ließ es dann aber geschehen. Er hatte sich noch nie großartig beschwert, wenn es mir schlecht ging. Brecht war ein treuer Freund, loyal, er würde immer zu mir halten, egal was geschieht.
   „Wird es besser?“, murmelte ich in Brechts Fell und atmete den vertrauten Duft des Katers ein. „Hört es irgendwann auf, wehzutun?“ Der Kater antwortete nicht, natürlich nicht. Ich hatte auch nichts anderes erwartet. Doch er seufzte, machte es sich so bequem wie möglich und lehnte seinen Kopf gegen meine Stirn. Einen Moment überlegte ich, dann griff ich entschlossen von unter der Decke zu meinem Nachttisch, fuhr nachdenklich über die Oberfläche und bekam schließlich mein Telefon zu fassen. Ohne hinzuschauen, drückte ich den Power-Schalter, und zählte in Gedanken langsam bis 8. Das Handy vibrierte ein letztes Mal, ehe es augenblicklich verstummte. Die Ruhe war befreiend und seltsam laut. Erschöpft schlug ich die Decke zurück und starrte auf das schwarze Display, in dessen Oberfläche sich mein verschwitztes und verweintes Gesicht spiegelte. „Es wird besser“, murmelte ich und ließ es neben mich auf die Matratze fallen.&lt;br /&gt;
„Irgendwann. Und wir fangen jetzt damit an“&lt;/p&gt;</content><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><category term="OneShots" /><summary type="html">Das Telefon klingelte. Nicht laut, nein. Ich hatte es schon vor Ewigkeiten auf Vibration gestellt. Niemand würde mich jemals überzeugt bekommen, den Ton zu aktivieren und mich dem bedrohlichen, fordernden Klingeln eines Handys zu stellen. Das Vibrieren war schon schlimm genug. Angespannt lauschte ich dem beharrlichen Summen, das von der Tischplatte meines Nachttischs nur noch verstärkt wurde, bis es endlich erstarb. Erst jetzt fiel mir auf, dass ich die Luft angehalten hatte. Mit einem flachen Seufzen stieß ich die angestaute Luft aus und lockerte meine verkrampfte Haltung unter der Bettdecke ein wenig. „Nicht heute“, murmelte ich und schloss die Augen, als das Handy von vorne loslegte. „Nicht jetzt. Lass mich in Ruhe.“ Unwillig zog ich die Decke fester um meinen zitternden Körper, zog Wärme aus den dünnen Fasern und versuchte einen stetigen Atemrhythmus auf die Kette zu bekommen, was schwerer war, als man vielleicht vermuten könnte. Das Handy vibrierte in einer Tour vor sich hin. Anrufe wechselten sich mit Nachrichten ab, längere und kürzere Pausen zwischen den gedämpften Summern, die alle die gleiche Panik in mir nach oben trieben. Erst als zwei kleine Pfoten über die Decke zu tapsen begannen und ich eine Mischung aus Schnurren und Atmen direkt vor meiner Nase spürte, horchte ich ein wenig auf. Vorsichtig hob ich den Stoff ein klein wenig an – eine Chance, die der strubbelige Kater sofort zu nutzen wusste. Zielstrebig schob er eine Pfote unter die Decke und quetschte kurz darauf seinen Kopf hinterher. Seine giftgrünen Augen starrten mich im gedämpften Licht neugierig und besorgt an, dann mauzte er und kroch schließlich ganz zu mir. Eigentlich war es viel zu eng in meinem Kokon aus Schlafdecke und Kissen, eigentlich war die Luft viel zu stickig und zu warm für meinen dicken Pulli und die Kuschelsocken, doch gerade war es mir egal. Brecht bei mir zu haben, war wie Balsam für die Seele. Ein wenig unbeholfen schob er seinen wendigen Körper näher an mich heran, drehte sich umständlich einige Male um die eigene Achse, ehe er eine bequeme Position gefunden hatte. Seinen Kopf kuschelte er auf meinen Bauch und starrte mich an – und erst jetzt bemerkte ich, wie einsam ich mich eigentlich fühlte. Seit meinem Streit mit Gautama und dem Tag, an dem ich die Vereinigung der Shikarin verlassen musste, fühlte ich mich so allein wie noch nie zuvor. Skalish ließ sich nur hin und wieder blicken, die meiste Zeit ließ sie mich in Frieden und zog sich in die hintersten Winkel meines Bewusstseins zurück, und doch fühlte ich mich unheimlich verletzlich dabei, dass sie alles mitbekommen konnte, wenn sie nur wollte. Dass Gautama auch meinem Leben verschwunden war, war zu schwer um es zu ertragen. Er war alles gewesen, was mir Halt gegeben hatte, und auch wenn ich den Shikarin nicht viel abgewinnen konnte, weil ihre Existenz für mich keiner Berechtigung unterlag, so fehlte es mir doch erheblich, neben meinem Job beim Zeitungsverlag eine zweite Funktion zu haben; mehr zu sein als nur ein kleines Rad in einer gigantischen Maschine, die genauso schmierig und ölig ist wie der Rest der nichtsnutzigen Klatschmagazine, die ihr Geld mit billigen Texten und schlampiger Recherche verdienten. Das Telefon begann schon wieder zu klingeln. Ein Teil von mir wünschte sich, dass es Gautama war, doch derselbe Teil fürchtete nicht mehr als das. Ich wollte keine Abneigung in seiner Stimme hören, wollte nicht abgewiesen werden oder mit eigenen Augen sehen, was zerbrochen war. Allein der Gedanke daran war hart genug, um meine Kehle brennen zu lassen. Ich schluckte schwer, legte meine Hand auf Brechts Hals und begann ihn abwesend, was schon hypnotisch zu massieren. Brecht seufzte, schnurrte laut und kuschelte sich noch enger an mich. Ich läcwichelte unter Tränen, lachte leise auf und zog Brecht schließlich in meine Arme. Er wehrte sich kurz, ließ es dann aber geschehen. Er hatte sich noch nie großartig beschwert, wenn es mir schlecht ging. Brecht war ein treuer Freund, loyal, er würde immer zu mir halten, egal was geschieht. „Wird es besser?“, murmelte ich in Brechts Fell und atmete den vertrauten Duft des Katers ein. „Hört es irgendwann auf, wehzutun?“ Der Kater antwortete nicht, natürlich nicht. Ich hatte auch nichts anderes erwartet. Doch er seufzte, machte es sich so bequem wie möglich und lehnte seinen Kopf gegen meine Stirn. Einen Moment überlegte ich, dann griff ich entschlossen von unter der Decke zu meinem Nachttisch, fuhr nachdenklich über die Oberfläche und bekam schließlich mein Telefon zu fassen. Ohne hinzuschauen, drückte ich den Power-Schalter, und zählte in Gedanken langsam bis 8. Das Handy vibrierte ein letztes Mal, ehe es augenblicklich verstummte. Die Ruhe war befreiend und seltsam laut. Erschöpft schlug ich die Decke zurück und starrte auf das schwarze Display, in dessen Oberfläche sich mein verschwitztes und verweintes Gesicht spiegelte. „Es wird besser“, murmelte ich und ließ es neben mich auf die Matratze fallen. „Irgendwann. Und wir fangen jetzt damit an“</summary></entry><entry><title type="html">Story #003</title><link href="http://localhost:4000/2021-11-10/story-003" rel="alternate" type="text/html" title="Story #003" /><published>2021-11-10T00:00:00+01:00</published><updated>2021-11-10T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021-11-10/story-#003</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021-11-10/story-003">&lt;p&gt;Ein wenig angewidert löste ich mein Bein aus dem schlaffen Griff des Rüden.
Seine Klauen hatten blutige Risse am Saum meiner Jeans hinterlassen, doch jetzt platschten die bedrohlichen Krallen bewusstlos, fast schon ungefährlich in die kleine Pfütze neben der Regenrinne.
In einer fließenden Bewegung sammelte ich eine der Zeitungen und die Mütze des kleinen Zeitungsjungen auf, klopfte den Dreck vom dunklen Stoff und reichte ihm schließlich beides zurück.
„Ich… Danke“, brachte er noch immer ein wenig außer Atem hervor. Seine bernsteinfarbenen Augen blickten dankbar, wenn auch ein wenig zögerlich zu mir auf, und ich brummte nur unverständlich. Ohne ein weiteres Wort setzte ich ihm die Mütze etwas schief zwischen die viel zu großen Ohren und drückte ihm die Zeitung in die Pfoten.&lt;br /&gt;
„Verschwinde, solange du noch kannst“, murrte ich und wandte mich halb zum Gehen um. „Die Downtown ist nichts für einen kleinen Zeitungsjungen aus der Vorstadt.“
Und damit lag ich keineswegs daneben. Der junge Kater war eine halbe Portion, die mir nicht einmal ganz bis zur Brust reichte. Das bedrohlichste an ihm war sein massiver, plüschiger Schweif, und die gekräuselten Schnurrhaare setzten einen maximal vor Lachen außer Gefecht. Nichts an ihm, von den viel zu großen Ohren  bis hin zur puscheligen Schwanzspitze wirkte gefährlich oder gar bedrohlich. Jemand wie er hatte keine Chance in den rauen Vierteln der Downtown, die ihren ganz eigenen Regeln folgten, und das hatte er hautnah zu spüren bekommen. Mehr durch Zufall hatte ich ihn in der schmierigen Seitengasse entdeckt, umzingelt von drei Rottweilern, denen die Anwesenheit eines vorstädtischen Zeitungsjungen in ihrem Revier so gar nicht gefiel. Und natürlich hatte ich nicht einfach wegsehen können. Selbst wenn wir aus unterschiedlichen Distrikten kamen: unsere Art musste zusammenhalten.
Trotzdem schien der Dreikäsehoch nicht sonderlich beeindruckt zu sein. Stattdessen richtete er in aller Ruhe seine Mütze, klopfte mit der Zeitung den Dreck von seiner Kleidung und warf mir schließlich einen skeptischen Blick zu, der vor allem eins ausstrahlte: wenig Begeisterung.
„Eh… danke. Aber ich komm schon klar“, erwiderte er, schob sich an mir vorbei und erst, als er sich so nah an mir vorbei schob, fiel mir auf, wie viel älter er wohl tatsächlich war. Sein Äußeres wirkte so klein und kindlich, doch in seinem Blick lag eine Ernsthaftigkeit, die mit einem Kind kaum zu vereinbaren war. Seine Worte ließen mich dennoch freudlos auflachen. „Oh ja, das hast du eben mit Bravour bewiesen.“
   Einen Moment hielt er inne, dann wirbelte er wütend zu mir herum. „Niemand hat dich gebeten, sich einzumischen!“, fauchte er und seine gekräuselten Schnurrhaare zitterten. „Niemand hat dich gefragt, du allein hast entschieden, deine Pfoten in fremde Angelegenheiten zu stecken!“ Mühsam beherrscht starrte er mich mit seinen Bernsteinaugen an. Seine Ohren hatten sich flach an den Kopf gepresst, sein Schweif wirkte gesträubt noch massiger, doch ich versuchte mich unbeeindruckt zu geben. Abschätzig musterte ich ihn, hielt seinen Blick fest und zog unwillkürlich die Lefzen ein wenig höher.
„Entschuldige, dass ich nicht wie jeder andere den Blick abwende, sondern eingreife, wenn ich glaube, jemand ist in Gefahr. Entschuldige, dass ich davon ausgegangen bin, du könntest ein wenig Hilfe gebrauchen, bevor dich drei Rottweiler in der Luft zerfetzen!“ Ein tiefes Knurren ertönte in meiner Kehle und ich machte einen Schritt auf ihn zu. Der rot-getigerte Kater blieb unbeeindruckt vor mir stehen. „Möchtegern-Vorstädter wie dich gibt es hier wie Sand am Meer! Arrogante Touristen, die sich für was besseres halten und nicht die leiseste Ahnung haben!“
   „Du bist doch genauso wie sie!“
Überrascht hielt ich inne, ehe sich mein Blick schlagartig verfinsterte. Ohne nachzudenken, packte ich den kleinen Zeitungskater am Kragen, hob ihn mühelos in die Luft und presste ihn gegen die Backsteinwand. „Wie war das?!“
   „Du beschwerst dich über die arroganten Touristen, die mit ihren Ideen und Vorurteilen über die Downtown herfallen als wäre es ein schlechter Witz – aber du bist kein Stück besser! Du urteilst vorschnell, nur weil ich nicht in dein seltsames Bild passe, und erklär mir nicht, du würdest dich nicht für was besseres halten!“ Er japste ein wenig nach Atem, hielt aber eisern meinem Blick stand. „Die Art und Weise, wie du mich anguckst, verrät dich, Kater.“
Einen Moment lang starrten wir uns wütend an, entschlossen, unwillig nachzugeben, bis es mir schließlich zu blöd wurde. Achtlos ließ ich ihn los und der rote Kater fiel zu Boden. Er mauzte nicht, beschwerte sich nicht, während er seine Zeitungen zusammen sammelte und sich stumm über das weiße Halsfell strich.&lt;br /&gt;
„Mach doch, was du willst“, knurrte ich, machte auf dem Absatz kehrt und steckte die Pfoten in die Taschen meines alten Parkers. „Aber glaub ja nicht, dass ich dich noch einmal retten werde. Ich hab dich gewarnt.“&lt;/p&gt;</content><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><category term="OneShots" /><summary type="html">Ein wenig angewidert löste ich mein Bein aus dem schlaffen Griff des Rüden. Seine Klauen hatten blutige Risse am Saum meiner Jeans hinterlassen, doch jetzt platschten die bedrohlichen Krallen bewusstlos, fast schon ungefährlich in die kleine Pfütze neben der Regenrinne. In einer fließenden Bewegung sammelte ich eine der Zeitungen und die Mütze des kleinen Zeitungsjungen auf, klopfte den Dreck vom dunklen Stoff und reichte ihm schließlich beides zurück. „Ich… Danke“, brachte er noch immer ein wenig außer Atem hervor. Seine bernsteinfarbenen Augen blickten dankbar, wenn auch ein wenig zögerlich zu mir auf, und ich brummte nur unverständlich. Ohne ein weiteres Wort setzte ich ihm die Mütze etwas schief zwischen die viel zu großen Ohren und drückte ihm die Zeitung in die Pfoten. „Verschwinde, solange du noch kannst“, murrte ich und wandte mich halb zum Gehen um. „Die Downtown ist nichts für einen kleinen Zeitungsjungen aus der Vorstadt.“ Und damit lag ich keineswegs daneben. Der junge Kater war eine halbe Portion, die mir nicht einmal ganz bis zur Brust reichte. Das bedrohlichste an ihm war sein massiver, plüschiger Schweif, und die gekräuselten Schnurrhaare setzten einen maximal vor Lachen außer Gefecht. Nichts an ihm, von den viel zu großen Ohren bis hin zur puscheligen Schwanzspitze wirkte gefährlich oder gar bedrohlich. Jemand wie er hatte keine Chance in den rauen Vierteln der Downtown, die ihren ganz eigenen Regeln folgten, und das hatte er hautnah zu spüren bekommen. Mehr durch Zufall hatte ich ihn in der schmierigen Seitengasse entdeckt, umzingelt von drei Rottweilern, denen die Anwesenheit eines vorstädtischen Zeitungsjungen in ihrem Revier so gar nicht gefiel. Und natürlich hatte ich nicht einfach wegsehen können. Selbst wenn wir aus unterschiedlichen Distrikten kamen: unsere Art musste zusammenhalten. Trotzdem schien der Dreikäsehoch nicht sonderlich beeindruckt zu sein. Stattdessen richtete er in aller Ruhe seine Mütze, klopfte mit der Zeitung den Dreck von seiner Kleidung und warf mir schließlich einen skeptischen Blick zu, der vor allem eins ausstrahlte: wenig Begeisterung. „Eh… danke. Aber ich komm schon klar“, erwiderte er, schob sich an mir vorbei und erst, als er sich so nah an mir vorbei schob, fiel mir auf, wie viel älter er wohl tatsächlich war. Sein Äußeres wirkte so klein und kindlich, doch in seinem Blick lag eine Ernsthaftigkeit, die mit einem Kind kaum zu vereinbaren war. Seine Worte ließen mich dennoch freudlos auflachen. „Oh ja, das hast du eben mit Bravour bewiesen.“ Einen Moment hielt er inne, dann wirbelte er wütend zu mir herum. „Niemand hat dich gebeten, sich einzumischen!“, fauchte er und seine gekräuselten Schnurrhaare zitterten. „Niemand hat dich gefragt, du allein hast entschieden, deine Pfoten in fremde Angelegenheiten zu stecken!“ Mühsam beherrscht starrte er mich mit seinen Bernsteinaugen an. Seine Ohren hatten sich flach an den Kopf gepresst, sein Schweif wirkte gesträubt noch massiger, doch ich versuchte mich unbeeindruckt zu geben. Abschätzig musterte ich ihn, hielt seinen Blick fest und zog unwillkürlich die Lefzen ein wenig höher. „Entschuldige, dass ich nicht wie jeder andere den Blick abwende, sondern eingreife, wenn ich glaube, jemand ist in Gefahr. Entschuldige, dass ich davon ausgegangen bin, du könntest ein wenig Hilfe gebrauchen, bevor dich drei Rottweiler in der Luft zerfetzen!“ Ein tiefes Knurren ertönte in meiner Kehle und ich machte einen Schritt auf ihn zu. Der rot-getigerte Kater blieb unbeeindruckt vor mir stehen. „Möchtegern-Vorstädter wie dich gibt es hier wie Sand am Meer! Arrogante Touristen, die sich für was besseres halten und nicht die leiseste Ahnung haben!“ „Du bist doch genauso wie sie!“ Überrascht hielt ich inne, ehe sich mein Blick schlagartig verfinsterte. Ohne nachzudenken, packte ich den kleinen Zeitungskater am Kragen, hob ihn mühelos in die Luft und presste ihn gegen die Backsteinwand. „Wie war das?!“ „Du beschwerst dich über die arroganten Touristen, die mit ihren Ideen und Vorurteilen über die Downtown herfallen als wäre es ein schlechter Witz – aber du bist kein Stück besser! Du urteilst vorschnell, nur weil ich nicht in dein seltsames Bild passe, und erklär mir nicht, du würdest dich nicht für was besseres halten!“ Er japste ein wenig nach Atem, hielt aber eisern meinem Blick stand. „Die Art und Weise, wie du mich anguckst, verrät dich, Kater.“ Einen Moment lang starrten wir uns wütend an, entschlossen, unwillig nachzugeben, bis es mir schließlich zu blöd wurde. Achtlos ließ ich ihn los und der rote Kater fiel zu Boden. Er mauzte nicht, beschwerte sich nicht, während er seine Zeitungen zusammen sammelte und sich stumm über das weiße Halsfell strich. „Mach doch, was du willst“, knurrte ich, machte auf dem Absatz kehrt und steckte die Pfoten in die Taschen meines alten Parkers. „Aber glaub ja nicht, dass ich dich noch einmal retten werde. Ich hab dich gewarnt.“</summary></entry><entry><title type="html">Story #002</title><link href="http://localhost:4000/2021-11-09/story-002" rel="alternate" type="text/html" title="Story #002" /><published>2021-11-09T00:00:00+01:00</published><updated>2021-11-09T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021-11-09/story-#002</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021-11-09/story-002">&lt;p&gt;Mit einem Seufzen loggte ich mich aus dem Sprachkanal aus und zog die Kopfhörer von den Ohren.
Für einen Moment umgab mich völlige Ruhe, nur das statische Summen meines Rechners und das Rauschen des Windes jenseits der hohen Fenster, wo der Himmel langsam von tiefrot zu dunkelblau wechselte. Hinter mir lagen vier anstrengende Stunden Teamarbeit, locker 10 Matches OverLeague, von denen wir nicht eines hatten gewinnen können, und erst als ich die Arme langsam über meinen Kopf hob, merkte ich, wie verspannt meine Schultern waren. 
Es war Zeit für eine Pause, eine Duschen und einen heißen Tee.
Eine viertel Stunde später stand ich frisch geduscht und mit einem Handtuch um den Nacken vorm Wasserkocher, rubbelte gemächlich meine Haare trocken und wartete auf das typische Klicken der Kanne, wenn das Wasser fertig war. Es war Montagabend, Mios und mein Gaming-Abend, an dem wir uns mit unserer Online-Mannschaft zusammensetzen und Overleague spielten. Allerdings hatte ich noch ein paar Besprechungen dazwischen schieben müssen, auf die Oliver aus der Entwicklungsabteilung bestanden hatte. Er wollte die Präsentation meiner neuesten Entwürfe keineswegs länger als nötig aufschieben und hatte den Termin für die Basispräsentation ausgerechnet auf heute Abend gelegt.
Ohne mich vorher zu fragen.
Warum auch?
Ich war ja nur ein kleiner IT mit einem Bein in der Entwicklungsabteilung. Ich hatte da nicht mitzureden. Für Termine und den organisatorischen Kram war Oliver, unser Teamleiter zuständig. Eine Tatsache, die nicht nur mich immer wieder ärgerte. Kein einziger Tag war bisher vergangen, an dem ich nicht an der großzügigen Küche im Center vorbeigelaufen war und einen IT hatte schimpfen hören. 
Er erschöpftes Seufzen entfuhr mir. Der Wasserkocher klickte, ich griff schon nach der Kanne, als mein Handy ein schiefes Piepsen von sich gab. Überraschft blickte ich auf.
Ich war einer dieser Menschen, die für jeden einen anderen Klingelton hatten, damit ich auch ohne hinzuschauen wusste, wer was von mir wollte.Der Ton gehörte definitiv zu Ava. Sie hatte mir eine Sounddatei von Isaac, ihrem kleinen Roboterassistenten zukommen lassen, weil ihr die Idee wohl ganz gut gefiel.
Neugierig und mit meiner Tasse Tee in der Hand schlurfte ich zurück zum Schreibtisch, griff nach meinem Handy und entsperrte das Display. 
“Hey, wie liefen eure Matches?“
Etwas verwirrt hob ich eine Braue, konnte aber das Lächeln, das wie von selbst auf meinem Gesicht erschien, nicht verhindern. 
“Was brauchst du, Ava?“, tippte ich als Antwort und legte das Handy ungesperrt auf den Couchtisch. Im Kühlschrank wühlte ich nach etwas Essbarem, fand Toast, Oliven und ein Stück Gouda und schmierte mir Sandwiches. Als ich zurückkam, hatte Ava schon längt geantwortet.
„Gar nichts ;P Ich wollte nur mal hören, wie es bei euch beiden lief.“
    „Stimmt irgendwas bei Mio nicht?“
        „Nein, alles in Ordnung. Er schläft anscheinend. Wieso fragst du?“
Erleichtert atmete ich auf. Für einen Moment war ich wirklich besorgt, zumal Mio heute recht früh und kurzfristig aus unseren Matches ausgestiegen ist. Vermutlich einer der Gründe, warum es dann nur noch grottiger lief. „War nur besorgt“, antwortete ich und biss herzhaft in mein Sandwich. Ava ließ nicht lang auf sich warten. Kaum zu glauben, dass die clevere Tüftlerin und Winsors Masterbrain in Sachen Kinetic Waffen an einem Abend wie diesen vor ihrem Handy  saß und ausgerechnet mit mir schrieb. 
„Du weißt doch, ich sag dir sofort Bescheid, wenn was nicht stimmt ;)“ Ich lächelte. Ja, das wusste ich tatsächlich. „Jetzt hör auf, von dir abzulenken, und sag mir, wie dein Abend bisher so ist.“
Ich überlegte einen Moment, kaute bedächtig auf meinem Bissen herum und spülte ihn mit einem vorsichtigen Schluck Tee hinunter. „Unspektakulär. Oliver hat mir nachmittags noch eine Besprechung reingedrückt. Abgesehen davon waren die Matches eine Katastrophe. Also… eine 3/10“
Einen Moment lang beobachtete ich die kleine Anzeige unter ihrem Namen, die aufleuchtete, solange sie tippte. Scheinbar überlegte Ava es sich immer mal wieder anders, denn die Anzeige verschwand hin und wieder, ohne dass eine Nachricht von ihr kam. Abwesend schaltete ich nebenbei den Fernseher an, zappte durch die Programme und blieb bei einer Geschichtsdokumentation hängen, als mein Handy in Avas Ton piepste. „Könnten ein paar Gruselfilme und Fastfood daraus eine 5/10 machen?“
Einen Moment lang starrte ich völlig verblüfft mein Handy an, dann breitet sich ein warmes Kribbeln in meiner Brust aus und ein breites Grinsen auf meinem Gesicht. „Sogar eine 10/10.“&lt;/p&gt;</content><author><name>Finn Buzzed</name><email>jambuzzed@gmail.com</email></author><category term="OneShots" /><category term="RPG" /><summary type="html">Mit einem Seufzen loggte ich mich aus dem Sprachkanal aus und zog die Kopfhörer von den Ohren. Für einen Moment umgab mich völlige Ruhe, nur das statische Summen meines Rechners und das Rauschen des Windes jenseits der hohen Fenster, wo der Himmel langsam von tiefrot zu dunkelblau wechselte. Hinter mir lagen vier anstrengende Stunden Teamarbeit, locker 10 Matches OverLeague, von denen wir nicht eines hatten gewinnen können, und erst als ich die Arme langsam über meinen Kopf hob, merkte ich, wie verspannt meine Schultern waren. Es war Zeit für eine Pause, eine Duschen und einen heißen Tee. Eine viertel Stunde später stand ich frisch geduscht und mit einem Handtuch um den Nacken vorm Wasserkocher, rubbelte gemächlich meine Haare trocken und wartete auf das typische Klicken der Kanne, wenn das Wasser fertig war. Es war Montagabend, Mios und mein Gaming-Abend, an dem wir uns mit unserer Online-Mannschaft zusammensetzen und Overleague spielten. Allerdings hatte ich noch ein paar Besprechungen dazwischen schieben müssen, auf die Oliver aus der Entwicklungsabteilung bestanden hatte. Er wollte die Präsentation meiner neuesten Entwürfe keineswegs länger als nötig aufschieben und hatte den Termin für die Basispräsentation ausgerechnet auf heute Abend gelegt. Ohne mich vorher zu fragen. Warum auch? Ich war ja nur ein kleiner IT mit einem Bein in der Entwicklungsabteilung. Ich hatte da nicht mitzureden. Für Termine und den organisatorischen Kram war Oliver, unser Teamleiter zuständig. Eine Tatsache, die nicht nur mich immer wieder ärgerte. Kein einziger Tag war bisher vergangen, an dem ich nicht an der großzügigen Küche im Center vorbeigelaufen war und einen IT hatte schimpfen hören. Er erschöpftes Seufzen entfuhr mir. Der Wasserkocher klickte, ich griff schon nach der Kanne, als mein Handy ein schiefes Piepsen von sich gab. Überraschft blickte ich auf. Ich war einer dieser Menschen, die für jeden einen anderen Klingelton hatten, damit ich auch ohne hinzuschauen wusste, wer was von mir wollte.Der Ton gehörte definitiv zu Ava. Sie hatte mir eine Sounddatei von Isaac, ihrem kleinen Roboterassistenten zukommen lassen, weil ihr die Idee wohl ganz gut gefiel. Neugierig und mit meiner Tasse Tee in der Hand schlurfte ich zurück zum Schreibtisch, griff nach meinem Handy und entsperrte das Display. “Hey, wie liefen eure Matches?“ Etwas verwirrt hob ich eine Braue, konnte aber das Lächeln, das wie von selbst auf meinem Gesicht erschien, nicht verhindern. “Was brauchst du, Ava?“, tippte ich als Antwort und legte das Handy ungesperrt auf den Couchtisch. Im Kühlschrank wühlte ich nach etwas Essbarem, fand Toast, Oliven und ein Stück Gouda und schmierte mir Sandwiches. Als ich zurückkam, hatte Ava schon längt geantwortet. „Gar nichts ;P Ich wollte nur mal hören, wie es bei euch beiden lief.“ „Stimmt irgendwas bei Mio nicht?“ „Nein, alles in Ordnung. Er schläft anscheinend. Wieso fragst du?“ Erleichtert atmete ich auf. Für einen Moment war ich wirklich besorgt, zumal Mio heute recht früh und kurzfristig aus unseren Matches ausgestiegen ist. Vermutlich einer der Gründe, warum es dann nur noch grottiger lief. „War nur besorgt“, antwortete ich und biss herzhaft in mein Sandwich. Ava ließ nicht lang auf sich warten. Kaum zu glauben, dass die clevere Tüftlerin und Winsors Masterbrain in Sachen Kinetic Waffen an einem Abend wie diesen vor ihrem Handy saß und ausgerechnet mit mir schrieb. „Du weißt doch, ich sag dir sofort Bescheid, wenn was nicht stimmt ;)“ Ich lächelte. Ja, das wusste ich tatsächlich. „Jetzt hör auf, von dir abzulenken, und sag mir, wie dein Abend bisher so ist.“ Ich überlegte einen Moment, kaute bedächtig auf meinem Bissen herum und spülte ihn mit einem vorsichtigen Schluck Tee hinunter. „Unspektakulär. Oliver hat mir nachmittags noch eine Besprechung reingedrückt. Abgesehen davon waren die Matches eine Katastrophe. Also… eine 3/10“ Einen Moment lang beobachtete ich die kleine Anzeige unter ihrem Namen, die aufleuchtete, solange sie tippte. Scheinbar überlegte Ava es sich immer mal wieder anders, denn die Anzeige verschwand hin und wieder, ohne dass eine Nachricht von ihr kam. Abwesend schaltete ich nebenbei den Fernseher an, zappte durch die Programme und blieb bei einer Geschichtsdokumentation hängen, als mein Handy in Avas Ton piepste. „Könnten ein paar Gruselfilme und Fastfood daraus eine 5/10 machen?“ Einen Moment lang starrte ich völlig verblüfft mein Handy an, dann breitet sich ein warmes Kribbeln in meiner Brust aus und ein breites Grinsen auf meinem Gesicht. „Sogar eine 10/10.“</summary></entry></feed>